有一天我會變成廢老，但不是現在

三條人命，三次遊行

第一次，我的父母說我收了錢遊行。
6月15日，梁凌杰先生於太古廣場墮樓。
有人說他是死於自殺的，有人說他死控，有很多版本的所謂真相出現。

真相只有一個，不論對錯。

我想起屈原，平時放端午節假吃傻旅遊的一眾香港人，有藍絲有黃絲有連登仔，不知道屈原若果到了今天，是否他們口中的暴徒？
“屈心而抑志兮，忍尤而攘詬”
堅守清白為正直之道而死，可能到了今天，就是唯恐天下不亂之人。再次證明，曆史總是不斷重複，我們的現在，也總有一天會成為曆史。

6月16日，我繼續去了遊行。
我流了淚，灰了心。
但是我仍然要走出來，放棄的代價太大，我輸不起。
人群隊伍在緩慢地前行，我看見應該在星期日賭馬的阿叔，拖一個抱一個的家長，叫得聲沙的學生，甚至有內地朋友。

應該是很熱的天氣，有一陣涼風吹過，我知道極可能只是希慎廣場的冷氣，但是我想：存心，天是應該知道的。

母親說只要我沒有犯罪，怕什麼逃犯條例？

我不信任共產黨，經歷過文革的父母，嘗過當初的苦日子。一個政府，為了權鬥，可以犧牲一個國家最重要的人民。為了權力，破壞了珍貴的文化遺跡，叫年輕人去批鬥無怨無仇的鄰居，對他們有教育之恩的師長，任何人。然後，說我們被亂港分子洗了腦。你可以相信由這個政府統治下的司法制度？

今日，我還是去了遊行。

父母說香港的教育制度出了問題，教年輕人玩政治。香港何只是教育制度有問題？從小學校教我們做一個奉公守法的人，做正直無私的事。有律政司的丈夫是工程公司執行董事，她不知道自己潛建。港鐵沙中線被揭多個車站出現沉降問題，我話ok就ok。特首承諾可以就民意下台，二百萬零一個民意，她表示會繼續努力。

我履行基本法賦予我的權利遊行，我受過的教育不正確。那麼這些受過高等教育的人呢？

我沒有想過說服我的父母，他們不會明白，就像我不會認同他們一樣。

或許有一天，隨著我的年華老去，身體會愈來愈虛弱，社會地位財產隨著時間增長，心靈會隨著身體老化變得安於現狀，自私自利，不求進步。

我會變成年輕人口中的廢老。 但不是現在。

但不是現在。

共匪一貫手法，分化、滲透，然後拉籠一派打一派，屌嗰啲當然90%都係五毛，但亦都唔排除有真心膠中計信咗佢地一套，呢個就係拉籠一派打一派，群眾鬥群眾，要你自相殘殺，孤立主要敵人，民初時期國民政府分裂就係共匪搞出嚟，共匪玩咗咁多年分化，普羅大眾應該要熟悉呢一點，大家都係擁抱自由民主嘅價值，呢個要保持清醒，同伴之間要互相尊重，唔好咁易上五毛當